【唔撚知開係邊】熟讀小說-將夜，最遲來年將會風靡中港台的劇集，你問我答

有咩唔明儘管問

希望有人睇過

Last push

So

升咗天，就唔好煩

Any questions?

主角係配角，佢作為一對眼帶我地睇將夜呢個世界

照看人間

挑，幾時拍鬥破蒼穹啊

無睇過，但將夜起碼捧到四五個明星

你套野配角有無咁出

會唔會cut左奴隸反彿個場？

其實我知講出嚟比人屌話我蝗，但我好中意睇大陸啲修真小說，以非小白文嚟講，烽火戲諸候同貓膩我係唯二中意既作者，有好多人話將夜後半part 夫子升天打後開始爛，反而我覺得愈睇愈好睇

原來你又啱

我想阿里布達/龍使拍姐

喂屌我無諗過

希望唔會

Cut左二師兄點我見青山多嫵媚啊

其實呢到有個網上小說po各位可以入去傾

太監總管幾時寫番天神下凡

“夫子升天後爛”

呢個只係大概講之後有d唔好睇嘅地方

事實舉世伐唐係最精彩部分之一

應該d人都係唔鐘意佢同昊天打情罵俏

尤其係寧缺兩次戰觀主，最後一次用東歪西倒既人字符

「人不正，何以立於天地間？你錯了，天若下暴雨，人躲進崖洞裡，天若降雷火，人藏進蘆葦蕩中，人為什麼一定要頂天立地？不，人字一撇一捺，怎麼寫，怎麼擺都是人，怎麼倒都倒不下來，這才是人。 」

寧缺看著他說道：「你連人都沒弄明白，又怎麼能贏呢？」

呢段解義真係我全文最愛

網絡小說集中討論區<5> 基因鎖/上帝禁區/魂意/領域空間/異能覺醒

我都幫手推一下

夫子有多高?

兩層樓咁高？

有排，劍來寫緊
雪中番外又斷咗
桃花又話會埋尾，結果都係斷咗
天神？有撚排了

咁多隱喻野，出黎到底會變成點？

唔知點解咁多本我剩係鍾意天神

最愛既網絡小說 沒有之一
好鍾意君陌

葉蘇個普通話發音就係耶穌，配埋佢最後創新教呢啲情節，九成九一刀切咗佢

問夫子如何評價我

我無睇過貓膩既將夜，但佢既擇天記有睇左70%左右，頂唔住了

擇天記之前都有出電視劇，我睇哂，全部型男美女，但玄幻小說做出黎效果真係一般 感覺呢d拍出黎真係未必好睇......

夜幕遮星 國將不寧
夫子有何看法

總管有番jj個日

屌 佢劍來唔爛我都燒香還神

皇帝又同黑社會有關

到時又俾人斬到一忽忽

btw 夫子真係咪搵啲尻人演
好驚破壞佢個形象

悶

好幾次都想忍手儲肥佢，但都係忍唔到

屌你老母好好睇，再睇埋啲書友分析同預測，好撚正

太多我最愛

最愛應該係蓮生三十二part同教書先生葉蘇part

再細分

打戲:戰夏侯，二師兄守青峽，蚍蜉撼樹談何易，我于人間全無敵！

文戲: 君陌修佛，楊二喜參軍

君子國的不甘

蒼老的聲音在朱雀大道、在風雪中回響，在冬柳雪湖上回響，在青峽前回響，在崤山裏回響，在東疆、在北疆，在唐國的每一寸土地上回響。
可托六尺之孤，可寄百裏之命，臨大節而不可奪，君子也！
“我大唐從來都不缺少這樣的人，大唐就是君子國。”
朝老太爺盯着觀主的眼睛，厲聲說道：“如此美好的國度卻要被你們這些賊老道從人間毀掉，你還問我是否甘心……”
他舉起拐杖便準備砸過去。
“我甘你奶奶！”

含淚承認

大陸黎講真心好高汁
如果總管唔做太監應該可以自成一派架喇

無，鄭少秋

我滿意

同一個作者
擇天記入面最高人feel 既商行舟搵曾志偉做
將夜如果拍，搵鳩人做都唔出奇

Btw 擇天記小說後半part 真係垃圾嚟，搞到我唔敢睇新書大道朝天

咦原來有相睇！！

就咁睇好好多囉

你小師叔泉下有知一定好滿意

你同柳白一樣生錯時代

「放眼世間，觀主廢，李慢慢不擅戰，酒徒屠夫，徒有境界卻無心，不過爛肉兩塊，我劍道大成，於人間全無敵，遂生大恨。」

「何恨？」

「恨不能與軻浩然對劍，恨不能與蓮生對飲，恨不能生於千年之前，與光明戰於荒原，與夫子同時代，前賢已逝，後者未至，便欲拔劍問天，奈何神國之門已毀，再無登天之道，如此之我，何其寂寞？」

好多人都有啦

呢個女仔做桑桑我ok 大師兄李慢慢都唔差

大清好似潮偉

潮偉mix星爺

當初係山山黨，希望拍出嚟多啲同寧缺既sweet 野

真係有桑桑黨 ？

莫山山先係最好

但桑桑對佢嚟講重要好多

雖然我都G持山山

但寧缺同桑桑係一個世界嚟

Btw，條女塊面唔圓喎

係既，不過我都係中意書痴多啲

葉紅魚最尾嘴咗寧缺一啖
可惜比熊初墨老強過

Btw 強烈要求熊初墨搵曾志偉演

好想同道痴做愛

dllm 商行舟係曾志偉
夫子有冇將夜1q題

唔得啦太肥

泰迪羅賓？

食字嘅都俾貓膩玩晒

想像唔到桑桑變大肥婆會搵邊個做

香港果個

夫子有好幾層樓高

有刀係個西到.....

熊初墨搵av何俊仁做

神作，但我其實仲未睇結局，因為當年出得好x慢
人物同大場面刻劃得好好，角色形像鮮明我到依家都仲記得書院咁多師兄姐

有冇人記得余簾個名出自邊個典故？上次見過下但搵唔返

我敢擔保人物刻劃將夜真係世界第一

你會好似識個人咁

個人咩情況會做咩你都知

睇啦，結局好睇

無聽過

就咁睇都覺得正過擇天記，攝天記係見到預告都唔想睇 將夜起碼主角果咋重要戲份既角色都搵得還可以，擇天記搵條女嚟做陳長生

貓膩好擅長寫配角

烽火戲諸侯係咪極品公子果個？
文筆好冗長喎

夏侯

文學根基夠厚，有學識
啲文筆都愈來愈好了

以為記錯係咁搵終於搵到

午余簾影參差, 遠林蟬聲, 幽夢殘處

暗示余簾就係二十三年蟬

“在老子家鄉那邊，借人錢財，借你十兩就還得還十二三兩，我溫華的劍，是你教的，我廢去全身武功，再還你一條手臂一條腿！”

修身在正其心。

莫道書生無膽氣，敢叫天地沉入海。

成事者，不惟有超世之才，亦必有堅韌不拔之志。

軒轅青鋒腦海中走馬觀燈，那些詩詞文章一一浮現。

「我入陸地神仙了。」

軒轅敬城閉上眼睛，只見他七竅流血，卻神情自若地雙手攤開，似乎想要包容那整座天地。

以他為圓心，大雪坪積水層層向外炸起。

那一瞬間，有九道雷電由天庭而來。

一直沉默的李淳罡嘆氣道：「這小子哪裏是儒生，分明已是儒聖了。」

呢d型到扯旗，搞到全身血液好似凝結咁既句子，到時候就會柒哂

唔會講出黎啊嘛

不過將夜最正係d一個chapter 完左既句子

無得講出黎都唔知點算

例如

一般人都不知道夏侯將軍麾下神秘的刺殺組究竟是怎樣的建制，但寧缺知道。

他知道夏侯麾下的刺客組慣常是三個人一起行動。

所以從很小的時候開始，他的後背上一直背著三把刀。

係 會變左朋友a問佢點解拎三把刀之後佢答
變左無咁型

呢到係我第一下起雞皮既位

一直去到朝小樹反底牌我先透到氣

貓膩作品中將夜最好睇, 之前睇到夫子消失嫌佢寫得太慢所以決定養肥再睇

而家重睇緊

擇天記差五六皮

升左天就唔好講咁多野

你收聲

嫌佢寫得太慢

我嫌佢太快走

自己覺得將夜係頭好過尾
慶餘年尾好過頭 睇到陳萍萍死真係喊不得了
間客就一路都好順暢
擇天記係睇完之前幾本之後先睇就覺得好失望了

我一向都話

將夜係高處太高，低處太低

但佢好睇既地方實在太好睇，所以瑕不掩瑜

間客就係一本完美既作品

但高處高唔過將夜

樓豬你賣咸鴨蛋之後本書垃圾左

我覺得係因為間客係情果方面既刻劃太少
唔似將夜 有時用一個人既死/傷 可以將情感強行帶上癲峰

我無死!

間客係店入面同李瘋子短距離打好正

我幻想係類似葉問vs tyson，空間再細d

將夜都少人死wo

慶餘年都好 但我覺得有好多位佢應該要發揮得更好 而且用字經常重覆 或者刻意扮高深成熟

間客都好睇 但曾經因為太多莫名感嘆號忍唔住放棄左半年

慶餘年真係唔夠深刻

除左陳萍萍令到成件事急轉直下之後

你咁高就好心你唔好剩返咁多仆街俾大師兄啦

我都唔知點解我唔踩撚死觀主

可能佢算計埋旲天

無觀主，無肥桑

慶餘年我覺得係慢慢睇住貓膩文筆進步既一本
我之前講將夜既死傷
求其講兩個例如斷臂 同蓮生已經好有記憶點了
但係綜觀間客未有一個情感爆發既點

C公子同復仇從早到晚

始終都係相對下太平淡 好完整既故事 但可惜既係好似我之前講 對情既刻劃相對較少

老實講，我連女主角係邊個都唔係好記得，人物刻劃呢套係普通

洗唔洗咁迷本書。發明個把弓箭個到幾中意幾有創意。等睇特技垃圾冇人睇

將夜=十九世紀聖經

竟然弓箭令你深刻

擇天記拍到咁
你點解覺得將夜一定會紅

擇天連本書都極垃圾

因為本書如果你cut左寧缺修佛，好難拍得爛

不過我都想睇佢點解釋修佛，好難明

三把刀，朝小樹，復仇，書院，二層樓，荒原，蓮生三十二，衛光明，大師兄同夏侯

之後停一排高潮

唔好意思
慢得濟 遲咗入黎

鄒郁

大師兄
二師兄

都齊

鄒郁係最正

我真係無印象主角鍾意乜水

我要看簡水兒

啊係wo!!!!!!!!!!!!!

果時睇我覺得簡水兒好似 尼古絲(唔記得佢名)

小西瓜同大波妹

李慢慢

大波妹真係唔記得叫咩
咩秋？

將夜忠實同好 不過唔睇好影視化

好多場景都好深刻
例如前期黎講既一定係講夏侯個姓果段 震憾
後期就大把啦

好鍾意李慢慢同無距境界 瀟到扯
夫子升天後舉世,伐唐戰觀主,酒徒屠夫都好睇
昊天寧缺線悶到碌柒當時飛住睇

btw莫山山後差d棄書
講真葉紅魚同寧有種知己feel 都覺得夾過同桑桑 要脅寧缺會無左個家人(自己) 黎上位變愛人

相信全世界都係山山派，但不得不承認寧缺+桑桑先係完整

但唔明點解連兩個老婆都唔得

就算桑桑肯同人分享寧缺 莫山山呢個角色都會自愛唔做二奶/比桑桑做二奶

大陸書友其實好多桑桑派 不過比我感覺係人云亦云加馬後炮果種 唔知你明唔明

明啊

姐係好似我同你講，寧缺無左桑桑，咁寧缺仲係寧缺咩？（<----無意義既廢up)

你聽完之後，改變自己立場，然後自己都覺得好似又係咁wo

呢d咪人云亦云加馬後炮

角色名注定唔會兩個老婆 寧缺

一d都唔濫

加葉紅魚就真係濫啦

係 其實可以理解寧缺點解簡桑桑
不過果十幾年相依為命無寫出黎 而作為讀者只見到有寫出黎既同山山相識相知相愛

講講下又想再睇

第五定第六次

佢唔變欣宜咪無事

但矮瘦黑小朋友一樣唔ok

古代眼鏡娘有得輸咩
冇得輸啊

寧缺真係好正
跟住就係徐鳳年

好少有人鐘意寧缺喎

徐鳳年>寧缺

夫子>李淳罡

打和

唔帶眼鏡又會輸咩山山！

套嘢講咩
可唔可以由頭到尾扼要咁講下主線劇情

問清楚你先，你係介意，定唔介意劇透嘅人

好多人話鍾意山山多D
無可否認 山山係適合寧缺多D
方方面面都都完美
典型既女主角
但呢D完美都係作者特登整出黎
目的就係為左 將山山同桑桑推向推向兩極代
推向桑桑既對立面 要寧缺去做選擇

將夜呢本書 都花左唔少筆墨去講「選擇」呢個主題
或者再推去深層次D 其實係講緊自由
諗深一層 揀桑桑呢個選擇已經唔係一個選擇咁簡單

而另一個主題 「愛情」
作者係後記已經用左好多筆墨去交代 我亦都幾同意
所以揀桑桑係岩 亦都係一定要
幾鍾意桑桑離家出走個段 同埋最後結尾呼應返離家出走 以及佢地一直都係一個獨立既世界

至於話夫子登天之後差左
但其實冇夫子登天 好多好靚場面同說話會冇左
人物既刻畫都會冇咁深

冇左夫子登天 就冇大清既「走!」
冇左夫子登天 就冇君陌既「閉咀啊呀」

更加會見唔到君陌用七日守清峽
會冇左葉蘇既成長 成聖
冇左「蚍蜉撼樹談何易,我于人間全無敵」
見唔到寧缺殺俘 萬理殺人既冷血
見唔到君陌如何弘毅
見唔到君子國的不甘

呢D畫面好深刻 亦都好重要
唔可以冇

蓮生
將夜最偉大嘅思想家

Btw段野好似睇過

唔介意

屌要講劇透

你哋上面討論劇情都冇粉紅細字過啦 要透晨早透晒啦

等一等我打，你聽日先返嚟睇啦

將夜本書真係好睇
但係我睇到莫山山果段真係忍唔住棄書
作者個鋪排根本有問題
唔應該俾莫山山同寧缺咁快發展感情
前部分都無足夠既鋪排去講寧缺同女主角既故事同女主角對寧缺既男女之愛
無啦啦就出黎逼宫 屌喇媽
成個感覺就係女主角同寧缺既家人之情
由女主角單方面逼寧缺轉為男女之情
好地地明明係阿哥阿妹變撚左做夫妻
每次諗番起呢段 就唔撚想睇番
一係就一開始放多d回憶或暗示俾我
一係就放莫山山同寧缺既感情係後d既部份
屌佢老母 無啦啦整舊屎出黎
重要逼寧缺揀 就算唔撚愛你
作為家人唔通為條女放棄你咩

係，桑桑係咁鳩屎

寧缺有種唔好要

故事係咁嘅

有位大將軍夏侯因為某個預言屠左另一位將軍全府
主角寧缺就係將軍府上面其中一員，當然佢無死到，因為佢係穿越者(本書唔係一般穿越者賣弄才情屌打一堆古人，而事實上寧缺都無濫用過呢個”身分”，只係呢個身分令佢生而知之，免去兩劫，呢個係第一劫)

故事正時間線開始

從未放棄過復仇嘅主角係一個邊軍好叻嘅軍人
但要殺夏侯，就要成為修行者，但天係唔公平，佢天生無法修行，佢要入書院(最好嘅教育機構)，甚至入書院二層樓，得夫子(類似人間之神，當然係人嚟)親傳教導。於是佢同婢女桑桑就透過一次護送公主入京展開故事

咁就講佢點入書院，點向當年有關嘅人報仇，點入二層樓(當中穿插好多野，我略講主線only，事實並非咁單調)最後佢係一次差d死嘅復仇終於修行到。

入二層樓後就代表書院行走世間，當時仲未見夫子
首站去荒原識好多人，好多朋友，好多敵人都係到出現，仲親眼見到夏侯，亦因夏侯某種原因對主角出手，而要退休(書院好神聖，夏侯都唔掂得)
同時佢婢女桑桑(係屋企，無跟寧缺)無啦啦被發現有潛質成為神嘅代言人
書院個國家唐，係最大勢力
神殿係第二大
之後不斷修行，直到同夏侯一戰
Part 1完

Part 2就係桑桑有病，點都醫唔好
主角發癲咁搵辦法搵搵下發現桑桑so callled冥王的女兒，全世界知道之後都想殺桑桑，寧缺接近1v全世界
到最後連真係天上嘅神將落嚟捉桑桑，估下點解決，就係夫子連神將都打贏埋，呢到就係夫子原來有天那麼高嘅由來
咁夫子都出左手，全世界嘅人一齊打都無用，咁冥王的女兒事件就交俾夫子處理

最後結果就係原來桑桑係昊天化身
昊天計算到所有野，甚至計算到十x年前佢化身係桑桑身上，所有蝴蝶效應都知最後會帶到桑桑到寧缺身邊，寧缺會到夫子身邊，咁佢就可以邀請夫子上天一戰 因為，昊天，呢個世界嘅規則都無把握贏夫子
Part2完

Part 3舉世伐唐

唐無左夫子(上左天打)，無左守護神，全部一齊夾埋打唐
戰線分左兩路
一路係國vs國
一路係高手vs 高手
兩路都由書院撐住
啊仲有一路係寧缺不斷搵”桑桑”，姐係昊天，要佢”返嚟”
各有各精彩，大路就係咁

寧缺搵桑桑成日俾人話唔好睇

但其實另外兩條路都好睇到癲

真係要睇啊巴打，套野最好睇係配角，唔睇唔會明

我完撚全同意呢位巴打
呢個寫法真係完全對桑桑起唔到感情 唔關白肥黑友事

btw講講下想睇返幾幕經典

桑桑好老婆feel 記銀紙number
幾時播

d消息全部唔可信，答你唔到

但拍完

最近又再翻睇
而家睇到初見山山
見到寧缺唔想呃山山
寧願以十三先生自稱
好想問佢點解唔一齊 唉

幾時有慶餘年睇

佢將夜之後啲作品short左

擇天記

本野拎去燒啦
寫本咁野不如太監左佢

但佢片都拍埋 仲要最早播

我都好鍾意將夜
留名

大家瘋狂討論將夜啦

yes
請瘋狂討論將夜

有咩唔明都可以問

除左修佛

世間沒有如果，如果我無甲你無鞘，我贏；如果你無劍我無劍，我贏；如果是十八年前，我贏；如果是十八年後，還是我贏

一開始以為係唐vs 夏侯

諗諗下先發覺係二清

呢d句子完結一章真係好正覺唔覺

覺 型到仆街
二師兄

任何人在這種局面下，大概都會覺得恐懼。

但柳白臉上的神情還是那樣寧靜。

因為他的劍在手中。

那么這些劍便近不了自已的身體。

不近。

亦不遠。

將將一尺。

這就是柳白的身前一尺。

這是他的世界。

這是他手中劍的世界。

風能進，雨能進。

別的劍不能進。

個演員唔多夠霸氣

哇屌成個太監咁

夫子夏侯葉紅魚大清衛光明都ok
其他再睇睇

蓮生好型！！

慢慢PO
寧缺

桑桑

夫子

李漁

大清

馬士襄

姓夏名侯

山山

唐

6晨+

唐小棠 好撚英

一生之敵

二清

呢個桑桑唔夠黑同埋靚得濟

唔靚好難吸引多d觀眾，無辦法

睇下射雕

顏瑟

衛光明

陳某

十年前有一期 看支國小說

還可，有d改黎係特別場口用

印象中有套小說嘅feel都幾似貓膩作嘅
故事太約係講
主角有天下第一劍術
功高蓋主令天子聯合天下圍殺一人
主角重生復仇

聽劇情好似幾好

前期中期個男主點都要死忍
不但功力盡失
個天子又勁左
重要防住佢曾經最愛嘅女人兼弟子(已成皇后)
搞到每個人佢都信唔過

其實根本唔洗搞咁多野
本身男主就無果種野心
天子要統一天下，佢幫到
弟子要取代天子，佢幫到
但佢太強
無人肯相信佢

有名未

我就係唔記得左
想問下冇冇人睇過
想返睇

去小說po問下

衛光明係咪司馬懿 pick得好好
陳某個樣唔太掂

屌你二清把劍咁撚樣嘅？

唔知邊個司馬懿

d人話衛光明做夫子，秋官做陳某好d

我個人最滿意大清

可能係佩劍姐

新三國 司馬懿 好鬼奸

衛光明做夫子好似唔夠吃貨feel

大清個樣太英太醒神唔夠 hea，唔似「三十三歲才到不惑」

你都有道理

03靖哥哥有呢個感覺

但係！

呢個大清真係令我感受到咩叫

從身到心 乾淨無比

同

給人一種乾凈若赤子的感覺，無論是誰看到他，都會下意識想要去與他親信，仿佛他說什麼做什麼都理所應當被相信。

剛剛 google 咗啲劇照，屌喇星書院果張，真係除咗大清二清同你老人家，其他果啲真係甩皮甩骨到一個點...
完全想像唔到二清點可以壓制得住呢班人...

就係垃圾先壓制到

二清太陰柔
點弘毅？ 點修佛？ 點守清峽？

咪係囉
大清呢個演員比較適合二清

二清應該拎住塊方正嘅鐵片

君子以方欺之

唔夠平凡 唔夠普通

我覺得顏瑟要搵元華做就啱
睇個陣已經咁諗 好啱呢個角色

我本心無樊籠 樊籠如何攔我？
我道心光明 光明如何攔我？

佛子道士大魔頭 神仙老虎癩皮狗

我都覺，太奸

陳某根本唔係奸角

同意

再睇多次 都係唔明比係魔宗山門就黎比蓮生食既時候
寧缺都係唔肯講句鍾意你
山山

二清其實搵趙又廷做就啱，你睇佢「三生三世」個造型 內斂得來又有少少霸氣側漏
好多人都話，其實二清係「守禮版嘅小師叔」，郭品超未戒奶咁嘅樣真係同書入面嘅二清形象有落差...

勁好睇

不得不承認

天啟定無距勁d?

無距

李漫漫同三十三蓮蟬

點睇"君不見黃河之水天上來"破左柳白

無距實用多了

不過當然無距亦無量，天魔又天啟最勁

二十三啊！

有d夾硬但我鐘意

似劍皇朝

係呢本

原來佢又就嚟出真人版電視劇
連登仔最愛李一桐主演…………

有無人留意到鄭少秋做夫子
Btw 貓大全部書都睇過.

唔會覺得將夜會拍得成功， 世界觀太大， 場景太多， 要真係忠於完著起碼過百集. 有睇擇天記套電視劇就知有幾爛.

反而覺得最有可能成功係慶餘年. 因為故事唔算太長， 人物不多.

題外話， 間客同將夜比. 最鐘意都係間客.
上面有師兄提過將夜既高比間客更高. 我同意，特別係描寫人字訣個到 我番睇左幾次. 貓大有講過佢最善長係寫小段子. 將好多個小段子串埋一起做一個故事.

但故事完整性黎講， 我覺得間客最好， 而且結局處理得好好. 主角唔係開住俾戰鬥機去打爆少師同總統.

而係求少師清醒. Anyway, 兩本所傳遞既信息好多.
好開心有師兄開post討論

聽講有三季喎將夜，唔知真假

同埋將夜難在點將中二野變做對白，同d隱喻

邊個係天啟亦天魔？
只知酒徒同觀主係無距亦無量

觀主lor

無距亦無量，天魔又天啟

好睇，你識嘢喎

洗乜講

最鍾意邊個啊

正 果陣追晒小說

鐘意情節，第一次睇下面啲段睇到我虎目含淚

楚老太君，帶著滿府婦孺，橫刀於長街之上。

老太君是十六衛大將軍楚雄圖的遺孀，滿頭銀發在風雪中飄拂。

她這輩子生了七個兒子，三十七個孫子。

數十年來，有兩個兒子，三個孫子，死在大唐的邊境中，這一年在燕京，在七城寨，在蔥嶺，她又有十一子孫戰死。

如今楚府的所有男丁，都在大唐四野的戰場與侵略者廝殺，她身邊只有十幾個老弱婦孺，只有幾把刀。

明知前來便是送死，但她神情漠然，毫不在乎。

楚家滿門忠烈，都死光了，還是滿門忠烈！

君子國的不甘！

人生如題，各種癡

［第一屆連登KOL選舉］

有人舉你出嚟喎

下屌wtf ？

比你地講到咁，睇完手上個本，即刻睇下將夜先

19世紀聖經

唔好睇你返黎打鳩我

認真有幾多本小說可以完左之後討論再討論

佢有天啟到咩？
唔係拒絕咗天啟 之後清靜咩？

觀主的手指在寒風中微微顫動，左手被餘簾用蟬翼斬落了三根手指，此時張開雙臂抱天，便隻有七指出現在天穹之下。
便是七道天啓。

一道宏大如海，無邊無量的氣息，出現在雪街上。
觀主再一次動用佛宗的大海無量。
前一刻的淩遲之苦，讓他非常清楚，如果隻使用佛宗的無量境界，并不足以抵抗甯缺手中的那把刀，因爲那是千萬把刀。
所以他同時施出了天魔境——天魔境乃是魔宗不世功法，如今世間除了餘簾，便隻有觀主會。這種功法除了能夠讓修行者的身軀強逾鋼鐵，更重要的是可以創造一個新的世界，或者說虛假的世界。
佛宗的無量和魔宗的天魔境，同時施展出來，會有怎樣的效果？

無距唔洗講掛

李慢慢定柳白勁d?

照道理就李慢慢

破五境加同成長期觀主好勉強打成平手加大師兄唔會俾二師兄打傷

但我覺得打落去柳白贏，我於人間全無敵

真係值得睇

但係佢徒弟,二師兄都破到柳白
未學識打交既大師兄都牽制到佢

但學識打交既大師兄次次都輸

一嚟大清好難同人死戰

二嚟死戰柳白可能會選擇破五境

Btw,佛門好廢

昊天係真大佬有乜辦法

一直都是他在說話，大師兄始終沉默，滿是灰塵的臉上，顯得有些惘然，然後漸漸變成不安，說道：「小師弟，你究竟想說什麼？」

「大師兄，我們還是分開走吧。」寧缺說道。

大師兄有些難以理解，眉頭緩緩蹙起，想了想後說道：「既然你一直在等我，我也一直在找你，如今相會，為何又要分開？」

寧缺安靜片刻後說道：「因為我忽然才明白，師兄你一直找我就是為了帶我回書院，而我一直等你，其實只是想等到你。」

「師兄，我很感謝你的出現，因為這對於我來說，很重要。」

寧缺果下真係好孤獨，一個人對一個世界

比起要人幫佢只係想有人幫

觀主點解會恢復力量？？

因為佢力量係俾昊天封住

昊天無力量，就封唔住

十一先生最後有無同花癡一齊
三師姐幾時開始鍾意大師兄

應該冇同花痴一齊 應該可能教佢野
而三師姐(兄？) 應該好早就鍾意大清

講咁多，幾時播

答你唔到。。。

千辛萬苦睇完將夜
感想：呢套野前期係玄幻 後期根本就係言情小說
夫子好撚偉大，萬古長夜，天不生夫子
葉蘇最後成聖有十三個門徒係咪暗示比耶蘇更屈機 葉蘇 耶蘇
柳亦青死得唔夠霸氣
隆慶死得太輕率，一個咁既大反派應該死得更壯麗，好似觀主同蓮生咁
葉紅魚最後幫山山帶比寧缺個吻好撚正，佢內心係咪都鍾意寧缺？同埋啲隕石撞落地球果陣佢有句對白：域外邪魔？待本座斬了你。 呢句型到傻
讀書人身世之迷一直冇解開，係咪千年之前既光明大神官？佢千年前就同夫子一齊睇書，最後遠走荒原開創魔宗後失蹤，係咪因爲比夫子帶左去書院成為讀書人？佢最後用成個書院既書企圖阻止觀主拎走天書明宇卷，阻止失敗之後就用成個書院既書幫寧缺打破昊天世界，可見境界極深！
三師姐原來係二十三年蟬果幕好撚震撼，型到痴線，最後同大師兄一齊，啪啪啪果陣一定好撚chur好撚大食
莫山山好撚慘好撚慘好撚慘好撚慘，我係絕對既山山黨，桑桑仲係光明之女果陣話如果佢死左，就叫寧缺同山山放心一齊，果刻我好想桑桑快撚啲死
二師兄唔支持山山，我真係好嬲
我發現我鍾意配角多過男女主角

幾時開始睇架

睇完我po之後？

我好鍾意佢d配角都好正，柳亦青，何明池，無垃圾角色

點解隆慶死得太輕率，就係想講佢係主角一生之敵，但其實係好慘既角色，寧缺大部分時間都無"care”過佢

葉紅魚覺得寧缺係世界上唯一同佢對等既生物，鐘唔鍾意唔知，但鍾意都只會鍾意佢

讀書人身份唔重要，知道唔知道都無所謂

三師姐我覺得太gay

我係之前問 間客 將夜 慶餘年三選一
最後簡左將夜

好鍾意三師姐 好型，偷偷收埋大師兄條手巾仔好少女心

讀書人的確唔重要，但我好奇
仲有觀主師弟中年道人 迷一樣既角色

快d睇晒淨低果兩本

睇左慶餘年先睇間客會開心D

遲啲先開間客同慶餘年，睇一本完本既小說好攰....會睇到好夜訓

間客>慶餘年

個將夜電視劇得75集 邊夠表達哂啲野
一定會cut好多 二師兄帶領農奴反佛可能會cut 葉蘇創新教都可能會cut 涉及宗教...

葉紅魚、大師兄、顏瑟、蓮生、寧缺選角都滿意
但係莫山山 搞乜撚野，完全唔夠靚女囉

可能驚人屌桑桑

書都已經咁

啱啱先捱夜睇完結局
我都估讀書人係以前光明大神官

其實我覺得如果搵返周潤發做夫子，嗰啲老頑童般嘅情節應該會更加吸引

其實都係

唔知鄭少秋會點演繹食魚果d

我覺得唔似

光明大神官係我眼中似衛光明果種智慧老人

讀書人明顯係痴線佬

一人一個最鍾意既topic

一聲輕噫，粉墨登場

人生如題,各種痴

個一聲輕噫，令我諗起京劇，好正

呢個章名無印像 係講咩?

同寧缺互屌都會好睇

“聽聞你十三歲開悟，三十不惑，再三月洞玄，一日之內知命。”

“聽聞那十七年間你日日登山，卻毫無阻礙。”

“聽聞你第一次登書院后山時，在柴門外看到了四個宅”

“那四個字是仁者樂水。”

“所以你這一生極喜愛與清溪幽潭親近。”

“今日看來，果然如此。”

葉蘇聽著遙遠山腰間那面小潭畔傳來的嘩嘩輕響，在心里默默想著這些話，然后發出一聲極幽寂極滿足的嘆息聲，微笑著向雪峰邊緣走了一步。

隨著他走出這一步，身后那柄薄薄的木劍懸浮至空中，嗡鳴作響。

天空上的太陽忽然間仿佛變得更加明亮了一些。

數萬束光線照耀在那柄木劍之上，竟讓單薄的劍身金光大作。

一道極純凈的劍意，就像凝結成束的光線一般，發自雪峰之巔，平靜而強大的無視任何空間距離，瞬息之間降臨到千丈之外的那面小水潭畔！

如此神乎其神的道法，已然站在人間的最高處，處于知命境界的最頂端，雖然尚未破境，但距離天啟境界也只剩下極薄的一線。

如此強大的道劍，世間能得幾回見？

當那道純凈劍意降臨山腰小潭上空時，水面上的那些薄冰瞬間變得更加凝固，即便是那道極小的口子也以肉眼可見的速度冰封起來。

那些嘩嘩的聲音早已寂滅不聞，潭畔某處響起一聲輕噫，似乎有些意外。

然而喚出輕噫之聲的那人反應有些慢，啟唇的速度很慢，所以這一聲輕噫感覺被刻意拖長了很多，悠長幽遠咿咿呀呀，便像是戲曲主角登場時的那聲喚。

山腳下的中年男人微微皺眉，此時的他當然感知到了那道劍意，他不知道那道劍意刺向何處，卻也隱約猜到值得那人傾盡畢生修為刺出一劍的人會是誰。

這片荒原之上他已經撒下無數眼線，更是不惜調動了軍部里的幫手，明明那個人前些日子還曾經出現在渭城外的碧湖，怎么卻忽然來到了這里？

但他沒有猶豫，身為人間巔峰強者，能隱隱感知到自己的氣運，知道這是自己一次絕佳的機會，而且他有自己的驕傲，所以他無視雪峰這間那場無人知曉，卻注定會震驚世間的相遇，神情肅然向著山谷出口處走去。

山谷里依然彌漫著薄薄的霧，遮住那些光滑陡峭如同刀斧砍出來的石壁，也掩去那些逐漸靠近的腳步聲，然后卻無法永遠遮住里面那些年輕人的身影。

雪峰里，知守觀傳人葉蘇終于和線那邊的那個書生相遇了，而在雪峰下，中年男人以為自己也馬上將與那卷天書相遇，與此相較，再長時間的等待都是值得的。

無論是十四年。

還是一生。

原來係耶蘇
btw因為你個post 呢幾日由冬湖果卷開始重睇左一次將夜

岩岩睇電視劇選角 剩係睇一幅相既話我覺得好多都幾掂 葉紅魚
不過大清 陳震完全係令孤沖feel多過李慢慢

其實係大清

佢講野都慢，所以噫得都慢

點解唔由頭開始睇

果時純粹係想重溫經典場景 就係冬至果章左右開始睇 都估唔到最後會順住落睇晒

割掌呢個設定真係好撚正 除左寧缺夏侯,莫山山同去你媽的老太婆果幕都極燃

入書院2樓所有野爆出黎果下

話說間客係唔係機戰科幻小說?
有d想開黎睇 但唔鍾意機戰

唔識講

類似batman3部曲咁

表面係英雄片，實質唔係，係nolan自己鐘意寫乜就寫乜

間客都係，個殼係機戰小説，但完全唔係果回事

我都唔鐘意機戰小説，但間客ok

咁我睇一卷試下先

一卷應該難d，無將夜咁快入局，不過你試下

對我嚟講
將夜>慶餘年>間客

間客 似階級爭鬥同革命. 大總統同少師都好型

慶餘年太輕鬆啦，天地皆同力

雖然個boss係令人絕望嘅level thanos級

皇帝好型

陳萍萍都係

唐家三少啲文好有深度

joking

貓膩d文第一本就好

joking

陳萍萍好慘

唔係到傾啦 驚劇透

劇透完連仔會搞架啦

貓膩都無俾錢連囝

我這些年為誰辛苦為誰忙，不就是想著讓你們這些老傢伙能夠離開京都，過過好日子去，我一直在努力……

走的時候，我就對你說過：不要老，不要死，等我回來孝敬

收工
話說清靜境具體黎講有咩神通?
天魔境係咪得二十三年蟬可以創造小世界?
印像中屠夫同觀主都無

好難講句體有乜用 但清靜境已經唔係昊天(依個世界)嘅力量，所以最無規矩？

其實後期既境界好模糊

千年前光明大神官明顯係痴線佬喎
千年前同夫子睇哂西陵圖書館既書，之後話冇書睇，同夫子痴線到偷入知守觀睇七卷天書，光明大神官仲偷走埋明字卷 最後遠走荒原開創魔宗，佢做既所有野都好痴線

我都唔記得左 千年前同夫子睇哂西陵圖書館既書依個添

垃圾

如果大神官應該一早睇過七卷天書喇我諗？

大神官只係有資格睇一本天書，當初葉紅魚就簡左睇日字卷去確認寧缺生死
同埋千年前個光明大神官係成為光明大神官之前偷睇七卷天書

仲話熟讀 罰你重睇

會唔會係記得曬啊

夫子唔記得自己去過西陵睇書

千年前啊

敢問夫子
那年春，到底你把桃花切了多少斤？

斤唔知，但斬盡滿山桃花

我決定要改名做莫山山

Let’s go

電視劇上左就無得用了

連登又多一個將夜人了

大清二清山山夫子，未見過寧缺巴

寧缺咁垃圾 冇乜人鍾意

最近又重睇左一次

蓮生大師有何頓悟？

真心好羨慕d人可以諗到咁多名句，型到毛骨悚然既靚句

如果寫文可以寫到有貓膩咁精簡得黎又有意境就好了

邊到精簡

最撚多爹就係貓膩 打鬥場面最鍾意都係間客 但貓膩好得意於自己將打鬥寫到畫咁 但我都係鍾意間客果種許樂式寫法 狠 準 有效

btw仲有冇類似貓膩風格既書推介？貓膩出產量太低好辛苦

回哂塘啦，擇天記

真係唔精簡

但佢本書係藝術品，我覺得

幾時播呀

今年應該有

等撚到佛誕

Sor,應該係下年

慶餘年已經有預告

唔睇好
女柒無noise
慶帝無嗰個feel，似劉邦多過似慶帝，唔應該咁
娃娃臉呢？
五竹成個kai子

慶帝無曬霸氣

唔係求其搵個影帝就得嘅

但老實講，依家d大陸劇要有人睇

一就好似咩攻略咁女人好鐘意睇

一係就好似射雕咁勁多靚女大家都啱睇

兩樣都唔中

睇其他片仲要話係網絡劇黎

GG LA
唔好搞到將夜就得

收嗲啦夫子
吹撚左幾個月都未有得睇

最遲來年

月底上啦

有無資料

好，開新PO